{% include "../templates/system/header/header.html" %}
<main>

<article class="grid-container-zweispalter">
<!--
Zeigt ein Bild mit Bildunterschrift.
braucht: 
  $src(:String): URL des Bildes
  $altText(:String): Alternativtext 
  $caption(:String): Bildunterschrift (optional)
-->

<figure class="m-image-with-caption">
  <img src="http://lucascranach.org/imageserver/CH_KMB_1228_FR336A/01_Overall/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-xs.jpg" srcset="http://lucascranach.org/imageserver/CH_KMB_1228_FR336A/01_Overall/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-xs.jpg 500w, http://lucascranach.org/imageserver/CH_KMB_1228_FR336A/01_Overall/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-s.jpg 600w, http://lucascranach.org/thumbnails/CH_KMB_1228_FR336A/01_Overall/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall.jpg 700w" sizes="(min-width: 50em) 33vw, (min-width: 28em) 50vw, 100vw" alt="Bildnis Johann Friedrich der Grossmütige, Kurfürst von Sachsen (1503-1554)">
  </figure><!--
Doku: tbd.
-->

<div class="o-image-description">
  <h2>Bildnis Johann Friedrich der Grossmütige, Kurfürst von Sachsen (1503-1554)</h2>
  <dl class="rootdata">
  <dt>Inventarnummer</dt><dd>CH_KMB_1228</dd>  <dt>Zuschreibung</dt><dd>Lucas Cranach der Ältere</dd>  <dt>Datum</dt><dd>1533 - 1533</dd>  <dt id="classification-headline" data-target="classification-text">Klassifikation</dt><dd id="classification-text">Malerei</dd>  <dt id="dimensions-headline" data-target="dimensions-text">Maße</dt><dd id="dimensions-text"><p>Maße Bildträger: 20,6 x 14,5 x 0,3 cm (original)<br />
[Öffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]</p></dd>  <dt id="material-headline" data-target="material-text">Material/ Technik</dt><dd id="material-text"><p>Malerei auf Buchenholz (augenscheinlich)<br />
[Heydenreich, cda 2010]</p>
<p>"Auf Lindenholz"<br />
[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 302, No. 194]</p></dd>  <dt id="provenienz-headline" data-target="provenienz-text">Provenienz</dt><dd id="provenienz-text"><ul>
<li>1921 Depositum der Prof. J. J. Bachofen-Burckhard-Stiftung</li>
</ul>
<p>[Öffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]</p></dd>  </dl>

  <p class="longtext">A half-length portrait depicting the sitter in half profile, facing right against a light blue background. His hands are folded in front of his stomach. 

Reverse: 
- black
- two coats-of-arms executed on paper are glued onto the reverse 

[Öffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]</p>
</div>

<div>
</div></article>

</main>

<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var next = {"oid":"539527","objectname":"FR337A","inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp725","title":"Bildnis Johann Friedrichs des Gro\u00dfm\u00fctigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen (1503-1554)","link":"bildnis-johann-friedrichs-des-grossmutigen-kurfurst-von-sachsen-1503-1554","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"1533","datebeginn":"1533","dateend":"1533","longtext":"Portrait of the Elector John Frederic the Magnanimous of Saxony in a fur coat. Blue background.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","relatedworks":"Gegenst\u00fcck:\n- DK_SMK_KMSsp726\n\nVersionen:\n- CH_KMB_1228_FR336A\n- Prado, Madrid\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1535, Knoedler and Co., London (FR337)\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1537, aus der Sammlung Nemes, M\u00fcnchen (FR337B)","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 20,0 x 14,0 cm \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","provenienz":"- vor 1674: K\u00f6nigliche Kunstkammer, Kopenhagen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","materialtechnik":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","verwandtearbeiten":"Gegenst\u00fcck:\n- DK_SMK_KMSsp726\n\nVersionen:\n- CH_KMB_1228_FR336A\n- Prado, Madrid\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1535, Knoedler and Co., London (FR337)\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1537, aus der Sammlung Nemes, M\u00fcnchen (FR337B)","ausstellungsgeschichte":"Kopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 56","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-xl.jpg"}</script>
<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var previous = {"oid":"806683","objectname":"FR-none","inventarnummer":"NL_Mh_890","title":"Bildnis eines Mannes mit rotem Bart","link":"bildnis-eines-mannes-mit-rotem-bart","zuschreibung":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","dated":"1548","datebeginn":"1548","dateend":"1548","longtext":"The panel depicts a half-length portrait of an unknown male sitter against a greenish grey background. His body fills the lower half of the pictorial space. The collar of a white shirt trimmed with fine lace peeps out from beneath the black gown with decorative slits on the sleeves. The folds of the plain gown and the ruffled sleeves are barely visible in the dark cloth. The monochrome clothing directs the viewer\"s attention to the face with its animated, emphatic expression and the soft rendering of the features. The sitter gazes pensively into the distance. His hair and beard are executed with great precision. Fine brushstrokes defining single white strands in the wavy hair, the curls over his ears and particularly in the beard animate the face like highlights. \n\n[Katja Schneider, Exhib. Cat. Wittenberg 2015, No. 3\/21, 342] [Translation, cda 2015]","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 64 x 48 cm \n[http:\/\/www.mauritshuis.nl\/en\/explore\/the-collection\/artworks\/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890\/detailgegevens\/] (accessed 12.12.2014)","provenienz":"- 1912 Nachlass Cornelis Hoogendijk an das Rijksmuseum, Amsterdam (inv. no. SK-A-2560)\n- Dauerleihgabe des Rijksmuseums seit 1951\n[http:\/\/www.mauritshuis.nl\/en\/explore\/the-collection\/artworks\/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890\/detailgegevens\/] (accessed 12.12.2014)","materialtechnik":"Malerei auf Holz\n[http:\/\/www.mauritshuis.nl\/en\/explore\/the-collection\/artworks\/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890\/detailgegevens\/] (accessed 12.12.2014)","ausstellungsgeschichte":"- Wittenberg 2015, Nr. 3\/21","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-xl.jpg"}</script>
<script>var slideshowdata = [{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp718_FR252\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp718_FR252_2010-06-08_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A_2013-08-19_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none_2008-07_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp730_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp730_FR036_2008-04-20_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp731_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp731_FR036_2008-04-20_Overall-l.jpg"}]</script>{% include "../templates/system/footer/footer.html" %}
