{% include "../templates/system/header/header.html" %}
<main>

<article class="grid-container-zweispalter">
<!--
Zeigt ein Bild mit Bildunterschrift.
braucht: 
  $src(:String): URL des Bildes
  $altText(:String): Alternativtext 
  $caption(:String): Bildunterschrift (optional)
-->

<figure class="m-image-with-caption">
  <img src="http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_1981-57-1_FR339/01_Overall/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall-xs.jpg" srcset="http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_1981-57-1_FR339/01_Overall/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall-xs.jpg 500w, http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_1981-57-1_FR339/01_Overall/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall-s.jpg 600w, http://lucascranach.org/thumbnails/US_MMANY_1981-57-1_FR339/01_Overall/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall.jpg 700w" sizes="(min-width: 50em) 33vw, (min-width: 28em) 50vw, 100vw" alt="Bildnis eines Mannes mit einer goldbestickten Mütze (Lukas Spielhausen?)">
  </figure><!--
Doku: tbd.
-->

<div class="o-image-description">
  <h2>Bildnis eines Mannes mit einer goldbestickten Mütze (Lukas Spielhausen?)</h2>
  <dl class="rootdata">
  <dt>Inventarnummer</dt><dd>US_MMANY_1981-57-1</dd>  <dt>Zuschreibung</dt><dd>Lucas Cranach der Ältere</dd>  <dt>Datum</dt><dd>1532 - 1532</dd>  <dt id="classification-headline" data-target="classification-text">Klassifikation</dt><dd id="classification-text">Malerei</dd>  <dt id="dimensions-headline" data-target="dimensions-text">Maße</dt><dd id="dimensions-text"><p>Maße der Bildträger: 50,5 × 36,4 × 0,8 cm (19 7/8 × 14 5/16 × 5/16 Zoll)<br />
[Cat. New York 2013, 66, No. 14]</p></dd>  <dt id="material-headline" data-target="material-text">Material/ Technik</dt><dd id="material-text"><p>Malerei auf Buchenholz<br />
[Cat. New York 2013, 66, No. 14]<br />
[Klein, Bericht 2006]</p></dd>  <dt id="provenienz-headline" data-target="provenienz-text">Provenienz</dt><dd id="provenienz-text"><ul>
<li>Familie Spielhausen</li>
<li>Georg Hirth, München (bis 1916; Verkauf, Galerie Helbing, München, ab. 28. November 1916, Nr. 1042)</li>
<li>Privatsammlung (bis 1924; Verkauf durch Kleykamp, Den Haag, 10. Juni, Nr. 7)</li>
<li>[Julius Böhler, München]</li>
<li>[Van Diemen &amp; Co., Berlin und New York, 1925]</li>
<li>[Paul Bottenwieser, Berlin und New York, 1925]</li>
<li>Dr. und Fr. Franz H. Hirschland, Harrison, N.Y. (1929 bis zum Tode des Mannes 1973)</li>
<li>Frau Franz H. (Gula V.) Hirschland, Harrison, N.Y. (1973 bis zu ihrem Tode 1980)</li>
<li>Erbe von Gula V. Hirschland, 1980</li>
</ul>
<p>[Cat. New York 2013, 66, No. 14]</p></dd>  </dl>

  <p class="longtext">This 1532 portrait shows a man at half length against a light blue background. His beard and mustache extend broadly to either side, and his hair is tucked beneath a close-fitting cap embroidered with gold. He wears a black coat whose lapel is decorated with a moiré fabric. His doublet displays a pattern of black and orange stripes separated by narrow bands of yellow, green, and white.[1] The orange stripes are slashed to reveal the white undershirt, which is decorated on the collar with three gold-embroidered bands. A medallion hanging from the necklace is tucked beneath the doublet. The man grasps his lapel with his left hand, on which he wears four rings. The signet ring on his forefinger bears the initials LS and a red shield charged with a Wolfsangel, a house mark in the shape of a double hook with a slanted bar at the center.

[1] The green is faded and difficult to discern.

[Cat. New York 2013, 66, 288, No. 14]</p>
</div>

<div>
</div></article>

</main>

<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var next = {"oid":"526051","objectname":"FR056","inventarnummer":"US_MMANY_29-100-24","title":"Bildnis eines Mannes mit Rosenkranz","link":"bildnis-eines-mannes-mit-rosenkranz","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"0","datebeginn":"1503","dateend":"1513","longtext":"This sensitive portrait shows a well-dressed young man seemingly transfixed by a devotional image - perhaps of the Virgin and Child - to which he offers a silent prayer as he pauses on a bead of the rosary held in his right hand. With his left hand, he clutches the fur border of his overcoat. On the reverse, a trompe-l\"oeil image of a statue of a bald, bearded, and barefoot saint perhaps represents Saint Peter, but the work is too damaged for a definitive identification.\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]","relatedworks":"- CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\n- FR056A","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe des Bildtr\u00e4gers: 47,4 \u00d7 35,6 \u00d7 0,95 cm (18 11\/16 \u00d7 14 \u00d7 3\/8 Zoll)\nMa\u00dfe der Bildfl\u00e4che: 46,7 \u00d7 34,9 cm (18 3\/8 \u00d7 13 3\/4 Zoll) [recto], \n46,5 \u00d7 34 cm (18 5\/16 \u00d7 13 9\/16 Zoll) [verso]\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]","provenienz":"- Privatsammlung England\n- [Cottier, New York, bis 1914; verkauft an Havemeyer]\n- Frau H. O. (Louisine W.) Havemeyer, New York (1914 - 1929)\n- H. O. Havemeyer Sammlung, Erbe von H. O. Havemeyer, 1929 29.100.24\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]","materialtechnik":"Malerei auf Eichenholz\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]\n[Klein, Bericht 2006]","beschriftung":"Heraldik \/ Embleme: \n- auf dem Siegelring:\nWappen der niederl\u00e4ndischen Familie Six van Hillegom oder Six van Oterleek (sechszackiger Stern und zwei Mondsicheln auf hellem Blau)\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]","verwandtearbeiten":"- CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\n- FR056A","ausstellungsgeschichte":"New York 1930, Nr. 41\nPalm Beach 1951, Nr. 15\nNew York 1993, S. 54 - 55, T. 56\nFrankfurt and London 2007 - 8, S. 138 - 39, Abb. 12\nBrussels 2010 - 11, Nr. 60, Abb. S. 138, 172","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-xl.jpg"}</script>
<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var previous = {"oid":"539230","objectname":"FR346","inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp723","title":"Bildnis eines Mannes","link":"bildnis-eines-mannes","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"1534","datebeginn":"1534","dateend":"1534","longtext":"Portrait of a man, holding a hat in his right hand. He is wearing a black coat over a white shirt. The background is painted in a greenish colour.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","relatedworks":"B\u00fcste von J. M. Preisler an I. A. Cramer: Luther, eine Ode, Kopenhagen 1770. Zu dieser Zeit hielt man die Darstellung f\u00fcr ein Lutherbildnis.\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 51,5 x 36,0 cm \nMa\u00dfe mit Rahmen: 70,0 x 54,0 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","provenienz":"- 1674 in der K\u00f6niglichen Kunstkammer, Kopenhagen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","materialtechnik":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","verwandtearbeiten":"B\u00fcste von J. M. Preisler an I. A. Cramer: Luther, eine Ode, Kopenhagen 1770. Zu dieser Zeit hielt man die Darstellung f\u00fcr ein Lutherbildnis.\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","ausstellungsgeschichte":"Kopenhagen 2002","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-xl.jpg"}</script>
<script>var slideshowdata = [{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B_2013-09-27_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-11_FR127\/01_Overall\/US_MIA_57-11_FR127_2012_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp731_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp731_FR036_2008-04-20_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B_2009-03-13_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp730_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp730_FR036_2008-04-20_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A_2013-09-27_Overall-l.jpg"}]</script>{% include "../templates/system/footer/footer.html" %}
