{% include "../templates/system/header/header.html" %}
<main>

<article class="grid-container-zweispalter">
<!--
Zeigt ein Bild mit Bildunterschrift.
braucht: 
  $src(:String): URL des Bildes
  $altText(:String): Alternativtext 
  $caption(:String): Bildunterschrift (optional)
-->

<figure class="m-image-with-caption">
  <img src="http://lucascranach.org/imageserver/NL_Mh_890_FR-none/01_Overall/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-xs.jpg" srcset="http://lucascranach.org/imageserver/NL_Mh_890_FR-none/01_Overall/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-xs.jpg 500w, http://lucascranach.org/imageserver/NL_Mh_890_FR-none/01_Overall/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-s.jpg 600w, http://lucascranach.org/thumbnails/NL_Mh_890_FR-none/01_Overall/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall.jpg 700w" sizes="(min-width: 50em) 33vw, (min-width: 28em) 50vw, 100vw" alt="Bildnis eines Mannes mit rotem Bart">
  </figure><!--
Doku: tbd.
-->

<div class="o-image-description">
  <h2>Bildnis eines Mannes mit rotem Bart</h2>
  <dl class="rootdata">
  <dt>Inventarnummer</dt><dd>NL_Mh_890</dd>  <dt>Zuschreibung</dt><dd>Lucas Cranach der Jüngere</dd>  <dt>Datum</dt><dd>1548 - 1548</dd>  <dt id="classification-headline" data-target="classification-text">Klassifikation</dt><dd id="classification-text">Malerei</dd>  <dt id="dimensions-headline" data-target="dimensions-text">Maße</dt><dd id="dimensions-text"><p>Maße Bildträger: 64 x 48 cm<br />
[<a href="http://www.mauritshuis.nl/en/explore/the-collection/artworks/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890/detailgegevens/">http://www.mauritshuis.nl/en/explore/the-collection/artworks/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890/detailgegevens/</a>] (accessed 12.12.2014)</p></dd>  <dt id="material-headline" data-target="material-text">Material/ Technik</dt><dd id="material-text"><p>Malerei auf Holz<br />
[<a href="http://www.mauritshuis.nl/en/explore/the-collection/artworks/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890/detailgegevens/">http://www.mauritshuis.nl/en/explore/the-collection/artworks/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890/detailgegevens/</a>] (accessed 12.12.2014)</p></dd>  <dt id="provenienz-headline" data-target="provenienz-text">Provenienz</dt><dd id="provenienz-text"><ul>
<li>1912 Nachlass Cornelis Hoogendijk an das Rijksmuseum, Amsterdam (inv. no. SK-A-2560)</li>
<li>Dauerleihgabe des Rijksmuseums seit 1951<br />
[<a href="http://www.mauritshuis.nl/en/explore/the-collection/artworks/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890/detailgegevens/">http://www.mauritshuis.nl/en/explore/the-collection/artworks/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890/detailgegevens/</a>] (accessed 12.12.2014)</li>
</ul></dd>  </dl>

  <p class="longtext">The panel depicts a half-length portrait of an unknown male sitter against a greenish grey background. His body fills the lower half of the pictorial space. The collar of a white shirt trimmed with fine lace peeps out from beneath the black gown with decorative slits on the sleeves. The folds of the plain gown and the ruffled sleeves are barely visible in the dark cloth. The monochrome clothing directs the viewer"s attention to the face with its animated, emphatic expression and the soft rendering of the features. The sitter gazes pensively into the distance. His hair and beard are executed with great precision. Fine brushstrokes defining single white strands in the wavy hair, the curls over his ears and particularly in the beard animate the face like highlights. 

[Katja Schneider, Exhib. Cat. Wittenberg 2015, No. 3/21, 342] [Translation, cda 2015]</p>
</div>

<div>
</div></article>

</main>

<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var next = {"oid":"417937","objectname":"FR336A","inventarnummer":"CH_KMB_1228","title":"Bildnis Johann Friedrich der Grossm\u00fctige, Kurf\u00fcrst von Sachsen (1503-1554)","link":"bildnis-johann-friedrich-der-grossmutige-kurfurst-von-sachsen-1503-1554","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"1533","datebeginn":"1533","dateend":"1533","longtext":"A half-length portrait depicting the sitter in half profile, facing right against a light blue background. His hands are folded in front of his stomach. \n\nReverse: \n- black\n- two coats-of-arms executed on paper are glued onto the reverse \n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","relatedworks":"- Eventuelles Gegenst\u00fcck?:\n\"Sibylle von Cleve\", Sammlung Kisters, Kreuzlingen\n[vgl. Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, Bd. 2, 797, under Note 302, No. 194]\n[Cicerone, IX, 1917, 371, with Fig.]\n\n- \"Bildnis des Kurf\u00fcrsten Johann Friedrich von Sachsen\", bezeichnet mit Schlange, datiert \"1532\". Auf Lindenholz. 19,7 x 13,3 cm. Kreuzlingen, Sammlung Heinz Kisters\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 302, No. 194]\n\n[Kunstmuseum Basel 2011]","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 20,6 x 14,5 x 0,3 cm (original)\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","provenienz":"- 1921 Depositum der Prof. J. J. Bachofen-Burckhard-Stiftung\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","materialtechnik":"Malerei auf Buchenholz (augenscheinlich)\n[Heydenreich, cda 2010]\n\n\"Auf Lindenholz\"\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 302, No. 194]","beschriftung":"- Am Hemdkragen in wei\u00dfer Farbe gemalte, \ngestickte Devise: \"ALS * IN * EREN\/ BEN *ALS *IN * ER...\"","verwandtearbeiten":"- Eventuelles Gegenst\u00fcck?:\n\"Sibylle von Cleve\", Sammlung Kisters, Kreuzlingen\n[vgl. Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, Bd. 2, 797, under Note 302, No. 194]\n[Cicerone, IX, 1917, 371, with Fig.]\n\n- \"Bildnis des Kurf\u00fcrsten Johann Friedrich von Sachsen\", bezeichnet mit Schlange, datiert \"1532\". Auf Lindenholz. 19,7 x 13,3 cm. Kreuzlingen, Sammlung Heinz Kisters\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 302, No. 194]\n\n[Kunstmuseum Basel 2011]","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-xl.jpg"}</script>
<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var previous = {"oid":"526051","objectname":"FR056","inventarnummer":"US_MMANY_29-100-24","title":"Bildnis eines Mannes mit Rosenkranz","link":"bildnis-eines-mannes-mit-rosenkranz","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"0","datebeginn":"1503","dateend":"1513","longtext":"This sensitive portrait shows a well-dressed young man seemingly transfixed by a devotional image - perhaps of the Virgin and Child - to which he offers a silent prayer as he pauses on a bead of the rosary held in his right hand. With his left hand, he clutches the fur border of his overcoat. On the reverse, a trompe-l\"oeil image of a statue of a bald, bearded, and barefoot saint perhaps represents Saint Peter, but the work is too damaged for a definitive identification.\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]","relatedworks":"- CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\n- FR056A","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe des Bildtr\u00e4gers: 47,4 \u00d7 35,6 \u00d7 0,95 cm (18 11\/16 \u00d7 14 \u00d7 3\/8 Zoll)\nMa\u00dfe der Bildfl\u00e4che: 46,7 \u00d7 34,9 cm (18 3\/8 \u00d7 13 3\/4 Zoll) [recto], \n46,5 \u00d7 34 cm (18 5\/16 \u00d7 13 9\/16 Zoll) [verso]\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]","provenienz":"- Privatsammlung England\n- [Cottier, New York, bis 1914; verkauft an Havemeyer]\n- Frau H. O. (Louisine W.) Havemeyer, New York (1914 - 1929)\n- H. O. Havemeyer Sammlung, Erbe von H. O. Havemeyer, 1929 29.100.24\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]","materialtechnik":"Malerei auf Eichenholz\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]\n[Klein, Bericht 2006]","beschriftung":"Heraldik \/ Embleme: \n- auf dem Siegelring:\nWappen der niederl\u00e4ndischen Familie Six van Hillegom oder Six van Oterleek (sechszackiger Stern und zwei Mondsicheln auf hellem Blau)\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]","verwandtearbeiten":"- CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\n- FR056A","ausstellungsgeschichte":"New York 1930, Nr. 41\nPalm Beach 1951, Nr. 15\nNew York 1993, S. 54 - 55, T. 56\nFrankfurt and London 2007 - 8, S. 138 - 39, Abb. 12\nBrussels 2010 - 11, Nr. 60, Abb. S. 138, 172","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-xl.jpg"}</script>
<script>var slideshowdata = [{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E_2007-06-27_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_G1977-37_FR253\/01_Overall\/CH_KMB_G1977-37_FR253_2010-03_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P179_FR279\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P179_FR279_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none_2008-07_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A_2013-09-27_Overall-l.jpg"}]</script>{% include "../templates/system/footer/footer.html" %}
