{% include "../templates/system/header/header.html" %}
<main>

<article class="grid-container-zweispalter">
<!--
Zeigt ein Bild mit Bildunterschrift.
braucht: 
  $src(:String): URL des Bildes
  $altText(:String): Alternativtext 
  $caption(:String): Bildunterschrift (optional)
-->

<figure class="m-image-with-caption">
  <img src="http://lucascranach.org/imageserver/DK_SMK_KMSsp727_FR274B/01_Overall/DK_SMK_KMSsp727_FR274B_2007-04-11_Overall-xs.jpg" srcset="http://lucascranach.org/imageserver/DK_SMK_KMSsp727_FR274B/01_Overall/DK_SMK_KMSsp727_FR274B_2007-04-11_Overall-xs.jpg 500w, http://lucascranach.org/imageserver/DK_SMK_KMSsp727_FR274B/01_Overall/DK_SMK_KMSsp727_FR274B_2007-04-11_Overall-s.jpg 600w, http://lucascranach.org/thumbnails/DK_SMK_KMSsp727_FR274B/01_Overall/DK_SMK_KMSsp727_FR274B_2007-04-11_Overall.jpg 700w" sizes="(min-width: 50em) 33vw, (min-width: 28em) 50vw, 100vw" alt="Herkules mit Omphale">
  </figure><!--
Doku: tbd.
-->

<div class="o-image-description">
  <h2>Herkules mit Omphale</h2>
  <dl class="rootdata">
  <dt>Inventarnummer</dt><dd>DK_SMK_KMSsp727</dd>  <dt>Zuschreibung</dt><dd>Lucas Cranach der Ältere</dd>  <dt>Datum</dt><dd>1535 - 1535</dd>  <dt id="classification-headline" data-target="classification-text">Klassifikation</dt><dd id="classification-text">Malerei</dd>  <dt id="dimensions-headline" data-target="dimensions-text">Maße</dt><dd id="dimensions-text"><p>Maße Bildträger: 82 x 118 cm<br />
Maße mit Rahmen: 105,8 x 141,5 cm<br />
[Statens Museum for Kunst, revised 2013]</p></dd>  <dt id="material-headline" data-target="material-text">Material/ Technik</dt><dd id="material-text"><p>Malerei auf Buchenholz<br />
[Klein, Bericht 2013]</p></dd>  <dt id="provenienz-headline" data-target="provenienz-text">Provenienz</dt><dd id="provenienz-text"><ul>
<li>1784: Sammlungszugang von Christiansborg Møbelkammer<br />
[Statens Museum for Kunst, revised 2013]</li>
</ul></dd>  </dl>

  <p class="longtext">Hercules with Omphale shown against a dark background.
[Statens Museum for Kunst, revised 2013]</p>
</div>

<div>
</div></article>

</main>

<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var next = {"oid":"539691","objectname":"FR281A","inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp728","title":"Hirschjagd Friedrichs des Weisen (1463-1525), Kurf\u00fcrst von Sachsen","link":"hirschjagd-friedrichs-des-weisen-1463-1525-kurfurst-von-sachsen","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"0","datebeginn":"1524","dateend":"1534","longtext":"A landscape with a river, meadows, trees and wildlife. A boat sails on the river with a group of people (Elector Frederic the Wise and his hunting crew). In the background a castle and mountains.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","relatedworks":"Versionen:\n- AT_KHM_GG3560_FR281\n- CH_KMB_179_FR281B","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe Bildtrager: 56,5 x 80,5 cm\nMa\u00dfe mit Rahmen: 70,5 x 94,5 x 6,6 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","provenienz":"- vor 1737 in der K\u00f6niglichen Kunstkammer in Kopenhagen\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","materialtechnik":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","verwandtearbeiten":"Versionen:\n- AT_KHM_GG3560_FR281\n- CH_KMB_179_FR281B","ausstellungsgeschichte":"Nivaagaards Malerisamling 1996\nKopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 21\nBr\u00fcssel 2010","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-xl.jpg"}</script>
<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var previous = {"oid":"525856","objectname":"FR-none","inventarnummer":"US_MMANY_46-179-1","title":"Friedrich III. der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen","link":"friedrich-iii-der-weise-kurfurst-von-sachsen","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"1533","datebeginn":"1533","dateend":"1533","longtext":"These small posthumous portraits depict the brothers and Saxon electors Friedrich III, the Wise (1463 - 1525; r. 1486 - 1525), and Johann I, the Constant (1468 - 1532; r. 1525 - 32), in bust length against a light blue background. Each wears a white undershirt, a black shirt, a coat with a heavy fur lapel, and a black beret. The names of the sitters and laudatory poems are printed (not painted) on pieces of paper that have been pasted down on the panels. Two of the Metropolitan Museum\"s pictures are pendants (cat. 17a, b). [...]\nThese works belong to a series of sixty such portrait pairs that Johann I\"s son and successor, Johann Friedrich I, the Magnanimous (r. 1532 - 47), commissioned from Lucas Cranach the Elder in 1532. The commission coincided with Johann Friedrich\"s assumption of electoral office after the death of his father.\n\n[Cat. New York 2013, 82, No. 17A]","relatedworks":"Bildnispaare datiert 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, Nr. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, Nr. 1341(unterer Text entfernt), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, Nr. 1941.597, 1941.598 (oberer Text entfernt, unteres Textfeld abgeschnitten)\n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, Nr. G 62, G 63 (oberes und unteres Textfeld in Malerei nachempfunden)\n- Schlossmuseum Weimar, Nr. G 7, G 8, [DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G8_FR-none]\n- Sotheby\"s, London, 8. Juli, 2004, Nr. 113 (datiert und signiert auf dem Bildnis Johanns)\n- Christie\"s, London, 11. Dezember, 1981, Nr. 26, 27 (zuvor bei Lempertz, K\u00f6ln, 20.-22. November, 1980, Nr. 18; das Bildnis Johanns separat bei Tajan, Paris, 13. Dezember 2005, Nr. 10)\n- Piasa, Paris, 6. Dezember 2000, Nr. 37\n- Sotheby\"s, London, 6. Dezember 2007, Nr. 136 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgeschnitten; authentische Datierung und Signatur auf dem Bildnis Friedrichs; Johanns Bildnis datiert und signiert von sp\u00e4terer Hand)\n- Sotheby\"s, New York, 29. November 1961, Nr. 9 (zuvor bei Lepkes, Berlin, 20.-22. Februar 1912, Nr. 42, 43, aus Sammlung Weber, Hamburg; unteres Textfeld abgeschnitten)\n- Standort unbekannt (zuvor Privatsammlung, Berlin, vor 1937, Foto Marburg Foto-Nr. 145.709, 145.710)\n- Standort unbekannt (zuvor John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, Nr. SN309, SN310; beide am 3. Februar 1951 gestohlen).\nBildnispaare datiert 1533: \n- Uffizien, Florenz, Nr. 1150, 1149 (FR338B)\n- Sotheby\"s, London, 12. Dezember 1990, Nr. 19.\nBildnispaare zu datieren um 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d\"Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (Teile des unteren Textfeldes abgetrennt)\n- Sotheby\"s, London, 24. April 2008, Nr. 14 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Gem\u00e4ldegalerie, Berlin, Nr. 636 (oberer Text entfernt, unteres Feld abgetrennt) [DE_smbGG_636_FR-none]\n- Kunstmuseum Bern, Nr. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Nr. 1181 (unteres Textfeld abgetrennt)\n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, Nr. 64.11.11 (unteres Textfeld abgetrennt)\n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prag, Nr. DO 457\n- Historisches Museum, Regensburg, Nr. WAF 184, Leihgabe der Bayerischen Staatsgem\u00e4ldesammlungen [DE_BStGS-HMR_WAF184]\n- Lutherhaus, Wittenberg, Nr. G22 (unteres Textfeld abgetrennt) [DE_LHW_G22_FR-none]\n- Lempertz, K\u00f6ln, 5. Juni 1975, Nr. 34 (oberes Textfeld mit schwarzer Farbe \u00fcbermalt und mit den Namen des Portr\u00e4tierten beschriftet; unteres Textfeld abgetrennt)\n- Sotheby\"s, London, 19. April 1967, Nr. 20 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, 23. M\u00e4rz 1968, Nr. 39 (oberes Textfeld mit gemalter Inschrift; unteres Textfeld abgetrennt)\n- Standort unbekannt (zuvor Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, Nr. 1922; vermisst seit 1945; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby\"s, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- Schleswig-Holsteinisches Landesmuseum f\u00fcr Kunst und Kulturgeschichte, Schloss Gottorf, Schleswig, private Leihgabe (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt) [DE_SHLM_NONE-002_FR-none]\n- Christie\"s, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D).\n\nHolz aus denselben Baum gearbeitet wie:\n\n- DE_smbGG_55-2_FR-none (Bretter I, II)\n- DE_smbGG_617_FR314-315F\n- DE_smbGG_619_FR314-315F \n- DE_smbGG_1606_FR-none \n- DE_smbGG_1832_FR239 \n- DE_HKH_HK-606a_FR338 (Bretter I, II)\n- DE_HKH_HK-606c_FR338 (Bretter I, II)\n- DE_KBSB_B56_FR381F (Bretter I, II)\n- US_MMANY_46-179-1_FR-none\n- US_NAMAKC_31-112\n- Christus nimmt Abschied, Stockholm (Bretter II, III)\n- \"Martin Luther\", W\u00fcrth Collection, Schw\u00e4bisch Hall, no. 6553 [zuvor Donaueschingen, Inv.-Nr. 727]\n- \"Eva\", Chicago, Inv. Nr. 1935.295 (Bretter I, II)\n- Philipp Melanchthon, Privatsammlung","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 20,9 \u00d7 14,9 \u00d7 0,32 cm (8 1\/4 \u00d7 5 7\/8 \u00d7 1\/8 Zoll)\nMa\u00dfe der Bildfl\u00e4che: 20,3 \u00d7 14,3 cm (8 \u00d7 5 5\/8 Zoll) (Bereich des Bild und Text, ungef\u00e4hr)\n\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17A]","provenienz":"- Ministerialdirektor Heinrich Spangenberger, M\u00fcnchen (bis 1925; verkauft an Heinemann) [1] \n- [D. Heinemann, M\u00fcnchen (Teilbesitz durch Galerie Hansen, Luzern), bis 1929; Verkauf an Lehman][2] \n- Robert Lehman, New York (1929 - 46)\n- Geschenk von Robert Lehman, 1946\n\n[1] Heinemann Nr. 18141, 18142; vgl. Galerie Heinemann Online 2010 - (gepr\u00fcft 16. Mai 2012).\n[2] Ebd.\n\n\n[Cat. New York 2013, 79, 290, No. 17A]","materialtechnik":"Malerei auf Buchenholz und bedrucktes Papier\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17A]\n[Klein, Bericht 2007]","beschriftung":"Gedruckter Text auf Papier:[1]\n- oben rechts:\n\"Friderich der Drit, Chur-\/fur[s]t vnd Hertzog zu \/ Sachssen.\"\n- unten:\n\"Fridrich bin jch billich genand \/ Sch_nen frid jch erhielt jm land. \/ Durch gros vern[unfft] gedult vnd glueck \/ Widder manchen e[rtz]b_sen tueck.[2] \/ Das land jch zieret mit gebew \/ Vnd Stifft ein hohe Schul auffs new. \/ Zu Wittemberg jm Sachssenland \/ Jnn der welt die ward bekand \/ Denn aus der selb kam Gottes wort \/ Vnd thet gros ding an manchem ort. \/ Das Bepstlich Reic[h] st_rtzt es nidder \/ Vnd bracht rechten glauben widder. \/ Zum Keisar ward erkorn jch \/ Des mein alter beschweret sich. \/ Dafur jch [K]e[is]a[r] Carl erwelt \/ Von dem mich nich[t] wand gonst noch gelt.\"[3]\n[...]\"\n\nHeraldik \/ Emblem:\n- auf der R\u00fcckseite, mittig:\nmit schwarzen, roten, gr\u00fcnen und m\u00f6glicherweise gelben Pigmenten auf Papier das kurs\u00e4chsische Wappen\n\n[1] Durch Besch\u00e4digung fehlende Buchstaben werden in Klammern angegeben, basierend auf dem Vergleich mit intakten Inschriften anderer Kurf\u00fcrstenbildnisse und publizierten Transkriptionen.\n[2] M\u00f6glicherweise eine Anspielung auf Georg den B\u00e4rtigen, Herzog von Sachsen (reg. 1500 - 39; albertinische Linie), der ein entschiedener Gegner von Luthers Reformation war (vgl. Christensen 1992, S. 45, Anm. 12).\n[3] 1519, nach dem Tode Kaisers Maximilian I., hatte Friedrich gen\u00fcgend Stimmen um Kaiser zu werden, verzichtete aber auf eine Kandidatur und protegierte die Wahl Karls V.\n\n[Cat. New York 2013, 78, 290, No. 17A]","verwandtearbeiten":"Bildnispaare datiert 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, Nr. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, Nr. 1341(unterer Text entfernt), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, Nr. 1941.597, 1941.598 (oberer Text entfernt, unteres Textfeld abgeschnitten)\n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, Nr. G 62, G 63 (oberes und unteres Textfeld in Malerei nachempfunden)\n- Schlossmuseum Weimar, Nr. G 7, G 8, [DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G8_FR-none]\n- Sotheby\"s, London, 8. Juli, 2004, Nr. 113 (datiert und signiert auf dem Bildnis Johanns)\n- Christie\"s, London, 11. Dezember, 1981, Nr. 26, 27 (zuvor bei Lempertz, K\u00f6ln, 20.-22. November, 1980, Nr. 18; das Bildnis Johanns separat bei Tajan, Paris, 13. Dezember 2005, Nr. 10)\n- Piasa, Paris, 6. Dezember 2000, Nr. 37\n- Sotheby\"s, London, 6. Dezember 2007, Nr. 136 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgeschnitten; authentische Datierung und Signatur auf dem Bildnis Friedrichs; Johanns Bildnis datiert und signiert von sp\u00e4terer Hand)\n- Sotheby\"s, New York, 29. November 1961, Nr. 9 (zuvor bei Lepkes, Berlin, 20.-22. Februar 1912, Nr. 42, 43, aus Sammlung Weber, Hamburg; unteres Textfeld abgeschnitten)\n- Standort unbekannt (zuvor Privatsammlung, Berlin, vor 1937, Foto Marburg Foto-Nr. 145.709, 145.710)\n- Standort unbekannt (zuvor John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, Nr. SN309, SN310; beide am 3. Februar 1951 gestohlen).\nBildnispaare datiert 1533: \n- Uffizien, Florenz, Nr. 1150, 1149 (FR338B)\n- Sotheby\"s, London, 12. Dezember 1990, Nr. 19.\nBildnispaare zu datieren um 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d\"Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (Teile des unteren Textfeldes abgetrennt)\n- Sotheby\"s, London, 24. April 2008, Nr. 14 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Gem\u00e4ldegalerie, Berlin, Nr. 636 (oberer Text entfernt, unteres Feld abgetrennt) [DE_smbGG_636_FR-none]\n- Kunstmuseum Bern, Nr. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Nr. 1181 (unteres Textfeld abgetrennt)\n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, Nr. 64.11.11 (unteres Textfeld abgetrennt)\n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prag, Nr. DO 457\n- Historisches Museum, Regensburg, Nr. WAF 184, Leihgabe der Bayerischen Staatsgem\u00e4ldesammlungen [DE_BStGS-HMR_WAF184]\n- Lutherhaus, Wittenberg, Nr. G22 (unteres Textfeld abgetrennt) [DE_LHW_G22_FR-none]\n- Lempertz, K\u00f6ln, 5. Juni 1975, Nr. 34 (oberes Textfeld mit schwarzer Farbe \u00fcbermalt und mit den Namen des Portr\u00e4tierten beschriftet; unteres Textfeld abgetrennt)\n- Sotheby\"s, London, 19. April 1967, Nr. 20 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, 23. M\u00e4rz 1968, Nr. 39 (oberes Textfeld mit gemalter Inschrift; unteres Textfeld abgetrennt)\n- Standort unbekannt (zuvor Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, Nr. 1922; vermisst seit 1945; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby\"s, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- Schleswig-Holsteinisches Landesmuseum f\u00fcr Kunst und Kulturgeschichte, Schloss Gottorf, Schleswig, private Leihgabe (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt) [DE_SHLM_NONE-002_FR-none]\n- Christie\"s, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D).\n\nHolz aus denselben Baum gearbeitet wie:\n\n- DE_smbGG_55-2_FR-none (Bretter I, II)\n- DE_smbGG_617_FR314-315F\n- DE_smbGG_619_FR314-315F \n- DE_smbGG_1606_FR-none \n- DE_smbGG_1832_FR239 \n- DE_HKH_HK-606a_FR338 (Bretter I, II)\n- DE_HKH_HK-606c_FR338 (Bretter I, II)\n- DE_KBSB_B56_FR381F (Bretter I, II)\n- US_MMANY_46-179-1_FR-none\n- US_NAMAKC_31-112\n- Christus nimmt Abschied, Stockholm (Bretter II, III)\n- \"Martin Luther\", W\u00fcrth Collection, Schw\u00e4bisch Hall, no. 6553 [zuvor Donaueschingen, Inv.-Nr. 727]\n- \"Eva\", Chicago, Inv. Nr. 1935.295 (Bretter I, II)\n- Philipp Melanchthon, Privatsammlung","ausstellungsgeschichte":"Baltimore 1954, Nr. 32","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-xl.jpg"}</script>
<script>var slideshowdata = [{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp719_FR244\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp719_FR244_2009-03-13_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_57-22_FR021\/01_Overall\/US_MMANY_57-22_FR021_2007-08_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1981-57-1_FR339\/01_Overall\/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1628_FR235\/01_Overall\/CH_KMB_1628_FR235_2010-03_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS2087_FR362F\/01_Overall\/DK_SMK_KMS2087_FR362F_2009-06-22_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp731_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp731_FR036_2008-04-20_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1976-201-11_FR213\/01_Overall\/US_MMANY_1976-201-11_FR213_2008-07_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-l.jpg"}]</script>{% include "../templates/system/footer/footer.html" %}
