{% include "../templates/system/header/header.html" %}
<main>

<article class="grid-container-zweispalter">
<!--
Zeigt ein Bild mit Bildunterschrift.
braucht: 
  $src(:String): URL des Bildes
  $altText(:String): Alternativtext 
  $caption(:String): Bildunterschrift (optional)
-->

<figure class="m-image-with-caption">
  <img src="http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_2006-469_FR-none/01_Overall/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-xs.jpg" srcset="http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_2006-469_FR-none/01_Overall/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-xs.jpg 500w, http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_2006-469_FR-none/01_Overall/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-s.jpg 600w, http://lucascranach.org/thumbnails/US_MMANY_2006-469_FR-none/01_Overall/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall.jpg 700w" sizes="(min-width: 50em) 33vw, (min-width: 28em) 50vw, 100vw" alt="Hl. Maurizius">
  </figure><!--
Doku: tbd.
-->

<div class="o-image-description">
  <h2>Hl. Maurizius</h2>
  <dl class="rootdata">
  <dt>Inventarnummer</dt><dd>US_MMANY_2006-469</dd>  <dt>Zuschreibung</dt><dd>Lucas Cranach der Ältere</dd>  <dt>Datum</dt><dd>1517 - 1530</dd>  <dt id="classification-headline" data-target="classification-text">Klassifikation</dt><dd id="classification-text">Malerei</dd>  <dt id="dimensions-headline" data-target="dimensions-text">Maße</dt><dd id="dimensions-text"><p>Maße Bildträger: 136,2 × 38,7 × 0,32 cm (53 5/8 × 15 1/4 × 1/8 Zoll)<br />
Maße Bildfläche: 135,3 × 38,1 cm (53 1/4 × 15 Zoll)</p>
<p>[Cat. New York 2013, 73, No. 16]</p></dd>  <dt id="material-headline" data-target="material-text">Material/ Technik</dt><dd id="material-text"><p>Malerei auf Lindenholz (Tilia sp.)<br />
[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]</p></dd>  <dt id="provenienz-headline" data-target="provenienz-text">Provenienz</dt><dd id="provenienz-text"><ul>
<li>Wahrscheinlich in Auftrag gegeben von Kardinal Albrecht von Brandenburg, Erzbischof und Kurfürsten von Mainz, Halle (um 1522-25)</li>
<li>Sammlung der Habsburger, Schloss Ambras, bei Innsbruck</li>
<li>1906 Waldemar Müller, Berlin </li>
<li>Nach 1940 in der Ephron Gallery, New York</li>
<li>Bis 1946 Privatsammlung, Pennsylvania </li>
<li>1946 (Mai 15-16) Verkauf, Parke-Bernet, New York, Nr. 36B, für $3,100</li>
<li>frühe 1970er-1982 Mr. und Mrs. Paul Kollsman, New York und Beverly Hills </li>
<li>1982-2005 in der Sammlung seiner Witwe Eva Kollsman, New York; Bequest of Eva F. Kollsman, 2005 2006.469 [1]</li>
</ul>
<p>[1] [Cat. New York 2013, 73, No. 16]</p>
<p>[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]</p></dd>  </dl>

  <p class="longtext">Originally the left wing of an altarpiece, this panel represents Saint Maurice, the Roman legion commander who was martyred for refusing to slaughter the Christians of Gaul in the late third century A.D. Painted about 1522-25, this picture was probably among the many works commissioned by Cardinal Albrecht of Brandenburg (1490-1545), archbishop-elector of Mainz. The most powerful prelate in the Holy Roman Empire, Albrecht established Halle"s collegiate church as the showplace for his art patronage and the pre-eminent collection of reliquaries in northern Europe.

Recorded in the inventory of over 8,200 relics was a life-size reliquary statue of Saint Maurice magnificently attired in a suit of silver armor, trimmed with gold, precious gems, and pearls. Our painting reproduces this extraordinary object, making particular reference to the reigning emperor, Charles V, in such insignia as the collar of the Golden Fleece, the Saint Andrew"s Cross between sparkling flintstones on the pauldrons, the imperial eagle on the banner, and the glittering silver sword.

[http://www.metmuseum.org/works_of_art/collection_database/european_paintings/saint_maurice_lucas_cranach_the_elder_and_workshop/objectview.aspx?page=1&sort=6&sortdir=asc&keyword=cranach&fp=1&dd1=11&dd2=0&vw=1&collID=11&OID=110004004&vT=1&hi=0&ov=0] (accessed: 12.05.2011)</p>
</div>

<div>
</div></article>

</main>

<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var next = {"oid":"416837","objectname":"FR424B","inventarnummer":"US_MMANY_08-19","title":"Johann, Herzog von Sachsen","link":"johann-herzog-von-sachsen","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"0","datebeginn":"1532","dateend":"1542","longtext":"In 1505 Cranach was appointed court painter to the Electors of Saxony at Wittenberg, serving successively Frederick the Wise, John the Steadfast, and John Frederick the Magnanimous. The sitter in this portrait was a member of the ducal or Albertine branch of the family as opposed to the electoral or Ernestine line. The bold design and dramatic color, and the capricious but graceful outline of the costume are typical of the style Cranach developed as a portraitist to the court. The picture dates about 1537.\n\n[http:\/\/www.metmuseum.org] (accessed 08.05.2011)","relatedworks":"- Monogrammist I.S.,  \"Johann, Kurf\u00fcrst von Sachsen\", ca. 1534 - 66. Holz, 19 3\/16 \u00d7 13 13\/16 Zoll (48,8 \u00d7 35 cm), Schlossmuseum Schloss Friedenstein, Gem\u00e4ldesammlung, Gotha (sg 898)\n- DE_MdbKL_43_FR219B\n- DE_BStGS_WAF168_FR413\n\n- S\u00e4chsisches Stammbuch (S\u00e4chsische Landesbibliothek, Dresden), mit in der Cranach Werkstatt um 1540-46 ausgef\u00fchrte Darstellungen \n\nStilistisch \u00e4hnlich:\n- DE_BStGS_13706_FR349A","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 65,3 x 44 x 0,9 cm (inklusive die oben und unten sp\u00e4ter angebrachten Holzleisten, je 3\/8 \u00d7 17 5\/16 Zoll (0,95 \u00d7 44 cm))[1]\nMa\u00dfe Bildfl\u00e4che: 63,3 x 44 cm\n\nTiefe der Parkettierung: 1,2 cm\n\n[1][Cat. New York 2013, 69, No. 15]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","provenienz":"- Sammlung Julius Alexander Baumg\u00e4rtner, Leipzig \n- Vor 1851 angeblich verkauft an einen Sammler in K\u00f6ln \n- Nach 1851 in einer Privatsammlung, K\u00f6ln \n- Bis 1907 in der Sammlung Graf Hans Wilczek, Schlo\u00df Kreutzenstein, bei Wien\n- 1907 verkauft an Kleinberger\n- 1907-8 erworben f\u00fcr das MMA von Kleinberger, Paris, 1907-8\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","materialtechnik":"Malerei auf Buchenholz\n[Klein, Bericht 2013]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","verwandtearbeiten":"- Monogrammist I.S.,  \"Johann, Kurf\u00fcrst von Sachsen\", ca. 1534 - 66. Holz, 19 3\/16 \u00d7 13 13\/16 Zoll (48,8 \u00d7 35 cm), Schlossmuseum Schloss Friedenstein, Gem\u00e4ldesammlung, Gotha (sg 898)\n- DE_MdbKL_43_FR219B\n- DE_BStGS_WAF168_FR413\n\n- S\u00e4chsisches Stammbuch (S\u00e4chsische Landesbibliothek, Dresden), mit in der Cranach Werkstatt um 1540-46 ausgef\u00fchrte Darstellungen \n\nStilistisch \u00e4hnlich:\n- DE_BStGS_13706_FR349A","ausstellungsgeschichte":"New York 1956, suppl. Nr. 197","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-xl.jpg"}</script>
<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var previous = {"oid":"539691","objectname":"FR281A","inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp728","title":"Hirschjagd Friedrichs des Weisen (1463-1525), Kurf\u00fcrst von Sachsen","link":"hirschjagd-friedrichs-des-weisen-1463-1525-kurfurst-von-sachsen","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"0","datebeginn":"1524","dateend":"1534","longtext":"A landscape with a river, meadows, trees and wildlife. A boat sails on the river with a group of people (Elector Frederic the Wise and his hunting crew). In the background a castle and mountains.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","relatedworks":"Versionen:\n- AT_KHM_GG3560_FR281\n- CH_KMB_179_FR281B","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe Bildtrager: 56,5 x 80,5 cm\nMa\u00dfe mit Rahmen: 70,5 x 94,5 x 6,6 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","provenienz":"- vor 1737 in der K\u00f6niglichen Kunstkammer in Kopenhagen\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","materialtechnik":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","verwandtearbeiten":"Versionen:\n- AT_KHM_GG3560_FR281\n- CH_KMB_179_FR281B","ausstellungsgeschichte":"Nivaagaards Malerisamling 1996\nKopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 21\nBr\u00fcssel 2010","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-xl.jpg"}</script>
<script>var slideshowdata = [{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1227_FR224\/01_Overall\/CH_KMB_1227_FR224_2010-03_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-10_FR128\/01_Overall\/US_MIA_57-10_FR128_2012_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E_2007-06-27_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_55-220-2_FR314F\/01_Overall\/US_MMANY_55-220-2_FR314F_2007-10_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none_2008-07_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B_2007-08_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp730_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp730_FR036_2008-04-20_Overall-l.jpg"}]</script>{% include "../templates/system/footer/footer.html" %}
