{% include "../templates/system/header/header.html" %}
<main>

<article class="grid-container-zweispalter">
<!--
Zeigt ein Bild mit Bildunterschrift.
braucht: 
  $src(:String): URL des Bildes
  $altText(:String): Alternativtext 
  $caption(:String): Bildunterschrift (optional)
-->

<figure class="m-image-with-caption">
  <img src="http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_46-179-2_FR-none/01_Overall/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-xs.jpg" srcset="http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_46-179-2_FR-none/01_Overall/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-xs.jpg 500w, http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_46-179-2_FR-none/01_Overall/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-s.jpg 600w, http://lucascranach.org/thumbnails/US_MMANY_46-179-2_FR-none/01_Overall/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall.jpg 700w" sizes="(min-width: 50em) 33vw, (min-width: 28em) 50vw, 100vw" alt="Johann I der Beständige, Kurfürst von Sachsen">
  </figure><!--
Doku: tbd.
-->

<div class="o-image-description">
  <h2>Johann I der Beständige, Kurfürst von Sachsen</h2>
  <dl class="rootdata">
  <dt>Inventarnummer</dt><dd>US_MMANY_46-179-2</dd>  <dt>Zuschreibung</dt><dd>Lucas Cranach der Ältere</dd>  <dt>Datum</dt><dd>1528 - 1538</dd>  <dt id="classification-headline" data-target="classification-text">Klassifikation</dt><dd id="classification-text">Malerei</dd>  <dt id="dimensions-headline" data-target="dimensions-text">Maße</dt><dd id="dimensions-text"><p>Maße der Bildträger: 20,9 × 14,9 × 0,32 cm (8 1/4 × 5 7/8 × 1/8 Zoll)<br />
20,3 × 14,3 cm (8 × 5 5/8 Zoll) (Bild und Text Bereich, ungefähr) </p>
<p>[Cat. New York 2013, 78, No. 17B]</p></dd>  <dt id="material-headline" data-target="material-text">Material/ Technik</dt><dd id="material-text"><p>Malerei auf Buchenholz, mit bedrucktem Papier<br />
[Cat. New York 2013, 78, No. 17B]<br />
[Klein, Bericht 2007]</p></dd>  <dt id="provenienz-headline" data-target="provenienz-text">Provenienz</dt><dd id="provenienz-text"><ul>
<li>Ministerialdirektor Heinrich Spangenberger, München (bis 1925; verkauft an Heinemann) [1] </li>
<li>[D. Heinemann, München (Teilbesitz durch Galerie Hansen, Luzern), bis 1929; Verkauf an Lehman][2] </li>
<li>Robert Lehman, New York (1929 - 46)</li>
<li>Geschenk von Robert Lehman, 1946</li>
</ul>
<p>[1] Heinemann Nr. 18141, 18142; vgl. Galerie Heinemann Online 2010 - (geprüft 16. Mai 2012).<br />
[2] Ebd.</p>
<p>[Cat. New York 2013, 79, 290, No. 17B]</p></dd>  </dl>

  <p class="longtext">These small posthumous portraits depict the brothers and Saxon electors Friedrich III, the Wise (1463 - 1525; r. 1486 - 1525), and Johann I, the Constant (1468 - 1532; r. 1525 - 32), in bust length against a light blue background. Each wears a white undershirt, a black shirt, a coat with a heavy fur lapel, and a black beret. The names of the sitters and laudatory poems are printed (not painted) on pieces of paper that have been pasted down on the panels. Two of the Metropolitan Museum"s pictures are pendants (cat. 17a, b). [...]
These works belong to a series of sixty such portrait pairs that Johann I"s son and successor, Johann Friedrich I, the Magnanimous (r. 1532 - 47), commissioned from Lucas Cranach the Elder in 1532. The commission coincided with Johann Friedrich"s assumption of electoral office after the death of his father.

[Cat. New York 2013, 82, No. 17B]</p>
</div>

<div>
</div></article>

</main>

<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var next = {"oid":"525810","objectname":"FR230E","inventarnummer":"US_MMANY_11-15","title":"Judith mit dem Kopf des Holofernes","link":"judith-mit-dem-kopf-des-holofernes","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"0","datebeginn":"1525","dateend":"1535","longtext":"The Book of Judith, part of the Old Testament Apocrypha, relates how the beautiful Jewish widow killed Holofernes, the Assyrian general directing the siege of her city, Bethulia. After seducing Holofernes with her beauty and a false plan to defeat her people, Judith decapitated him as he lay drunk in his tent. Upon discovering the assassination, the Assyrians ended the siege (Judith 8, 15).[1]\nDirectly addressing the viewer, Judith wields a sword in her right hand, while her left arm rests on Holofernes\"s foreshortened head, with its gruesome severed neck. She is presented as the epitome of beauty and high fashion, as understood at the courts of the dukes of Saxony during the early sixteenth century.[2] Her hair bound up, as was appropriate for a married woman,[3] she wears a plumed red beret over a calotte of gold and silver threads decorated with pearls, a style in vogue around 1530.[4] Her dress is dark green with golden orange bands and trim, again embellished with pearls. Around her neck Judith wears two gold collars (called carcanets or gorgerins) set with emeralds, rubies, and pearls; a long gold chain with flattened links is draped across her chest and trails down her back.[5] This ostentatious combination of collars and chains was particular to the court of the Saxon dukes and eventually ran its course, disappearing entirely in the 1540s.[6] The rings on Judith\"s fingers poke through the slits of her thin silk gloves.\n\n[1] Book of Judith 1972 (ed.).\n[2] Straten (1983, pp. 38, 39) stressed that Judith\"s clothing was also meant to emphasize her gentility and virtue.\n[3] During the Reformation, as Friedrich Hottenroth noted, a lady\"s unbound hair connoted virginity and was the fashion of brides, while married women wore their hair tied up and covered with a calotte and beret (Hottenroth 1891, p. 534).\n[4] H. Zimmermann 1969, p. 284. According to Millia Davenport (1948, vol. 1, p. 392), the plumed beret went out of fashion in the second third of the sixteenth century. See also Hottenroth (1891, pp. 532-533, figs. 121, 122, 124), who noted that a Kleiderordnung of 1530 sought to limit the extravagant decoration of the calottes that appeared under the hat (see especially p. 516).\n[5] Warner 1990.\n[6] Ibid., p. 26.\n[7] The Stuttgart Judith\n\n[Cat. New York 2013, 63, 287, No. 13]","relatedworks":"- DE_SPSG_GKI1182_FR234\n- AT_KHM_GG858_FR230A\n- DE_smbGG_636A_FR230G\n- AT_KHM_GG3574_FR359C","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 87,6 \u00d7 61,3 \u00d7 0,5 cm (34 1\/2 \u00d7 24 1\/8 \u00d7 3\/16 Zoll)\n87,9 \u00d7 62,9 cm (34 5\/8 \u00d7 24 3\/8 Zoll) (samt unterem Rand (Teil des Spannrahmen) und angebrachten vertikalen Leisten)\n\n[Cat. New York 2013, 63, No. 13]","provenienz":"- Rober Hoe, New York (bis zu seinem Tod 1909)\n- Verkauf seines Erbes durch die American Art Association, New York, Februar 17, 1911, Nr. 107, an R. W. de Forest f\u00fcr das MMA, Rogers-Stiftung\n[Cat. New York 2013, 63, No. 13]","materialtechnik":"Malerei auf Lindenholz\n[Cat. New York 2013, 63, No. 13]","verwandtearbeiten":"- DE_SPSG_GKI1182_FR234\n- AT_KHM_GG858_FR230A\n- DE_smbGG_636A_FR230G\n- AT_KHM_GG3574_FR359C","ausstellungsgeschichte":"- Wooster 1944, S. 9\n- Dallas 1947, o. S., Abb.\n- Iowa City 1948\n- Bloomington 1948\n- Louisville 1948 \u00bf 49\n- Madison 1949, o. S., Abb.\n- Palm Beach 1950, Nr. 24\n- Lexington (Va.) 1950 \u00bf 51, Nr. 2\n- Georgia Museum of Art, University of Georgia, Athens, 1951 (kein Katalog)\n- Poughkeepsie 1956\n- New York 1963, Nr. 118\n- Constance Loewenthal in Leningrad und Moskau 1975, Nr. 14, Abb.\n- D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 142","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-xl.jpg"}</script>
<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var previous = {"oid":"416837","objectname":"FR424B","inventarnummer":"US_MMANY_08-19","title":"Johann, Herzog von Sachsen","link":"johann-herzog-von-sachsen","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"0","datebeginn":"1532","dateend":"1542","longtext":"In 1505 Cranach was appointed court painter to the Electors of Saxony at Wittenberg, serving successively Frederick the Wise, John the Steadfast, and John Frederick the Magnanimous. The sitter in this portrait was a member of the ducal or Albertine branch of the family as opposed to the electoral or Ernestine line. The bold design and dramatic color, and the capricious but graceful outline of the costume are typical of the style Cranach developed as a portraitist to the court. The picture dates about 1537.\n\n[http:\/\/www.metmuseum.org] (accessed 08.05.2011)","relatedworks":"- Monogrammist I.S.,  \"Johann, Kurf\u00fcrst von Sachsen\", ca. 1534 - 66. Holz, 19 3\/16 \u00d7 13 13\/16 Zoll (48,8 \u00d7 35 cm), Schlossmuseum Schloss Friedenstein, Gem\u00e4ldesammlung, Gotha (sg 898)\n- DE_MdbKL_43_FR219B\n- DE_BStGS_WAF168_FR413\n\n- S\u00e4chsisches Stammbuch (S\u00e4chsische Landesbibliothek, Dresden), mit in der Cranach Werkstatt um 1540-46 ausgef\u00fchrte Darstellungen \n\nStilistisch \u00e4hnlich:\n- DE_BStGS_13706_FR349A","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 65,3 x 44 x 0,9 cm (inklusive die oben und unten sp\u00e4ter angebrachten Holzleisten, je 3\/8 \u00d7 17 5\/16 Zoll (0,95 \u00d7 44 cm))[1]\nMa\u00dfe Bildfl\u00e4che: 63,3 x 44 cm\n\nTiefe der Parkettierung: 1,2 cm\n\n[1][Cat. New York 2013, 69, No. 15]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","provenienz":"- Sammlung Julius Alexander Baumg\u00e4rtner, Leipzig \n- Vor 1851 angeblich verkauft an einen Sammler in K\u00f6ln \n- Nach 1851 in einer Privatsammlung, K\u00f6ln \n- Bis 1907 in der Sammlung Graf Hans Wilczek, Schlo\u00df Kreutzenstein, bei Wien\n- 1907 verkauft an Kleinberger\n- 1907-8 erworben f\u00fcr das MMA von Kleinberger, Paris, 1907-8\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","materialtechnik":"Malerei auf Buchenholz\n[Klein, Bericht 2013]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","verwandtearbeiten":"- Monogrammist I.S.,  \"Johann, Kurf\u00fcrst von Sachsen\", ca. 1534 - 66. Holz, 19 3\/16 \u00d7 13 13\/16 Zoll (48,8 \u00d7 35 cm), Schlossmuseum Schloss Friedenstein, Gem\u00e4ldesammlung, Gotha (sg 898)\n- DE_MdbKL_43_FR219B\n- DE_BStGS_WAF168_FR413\n\n- S\u00e4chsisches Stammbuch (S\u00e4chsische Landesbibliothek, Dresden), mit in der Cranach Werkstatt um 1540-46 ausgef\u00fchrte Darstellungen \n\nStilistisch \u00e4hnlich:\n- DE_BStGS_13706_FR349A","ausstellungsgeschichte":"New York 1956, suppl. Nr. 197","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-xl.jpg"}</script>
<script>var slideshowdata = [{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp718_FR252\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp718_FR252_2010-06-08_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS3674_FR038\/01_Overall\/DK_SMK_KMS3674_FR038_2004-11-30_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_57-22_FR021\/01_Overall\/US_MMANY_57-22_FR021_2007-08_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-48_FR249\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-48_FR249_2008-07_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A_2013-09-27_Overall-l.jpg"}]</script>{% include "../templates/system/footer/footer.html" %}
