{% include "../templates/system/header/header.html" %}
<main>

<article class="grid-container-zweispalter">
<!--
Zeigt ein Bild mit Bildunterschrift.
braucht: 
  $src(:String): URL des Bildes
  $altText(:String): Alternativtext 
  $caption(:String): Bildunterschrift (optional)
-->

<figure class="m-image-with-caption">
  <img src="http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_08-19_FR424B/01_Overall/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-xs.jpg" srcset="http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_08-19_FR424B/01_Overall/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-xs.jpg 500w, http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_08-19_FR424B/01_Overall/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-s.jpg 600w, http://lucascranach.org/thumbnails/US_MMANY_08-19_FR424B/01_Overall/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall.jpg 700w" sizes="(min-width: 50em) 33vw, (min-width: 28em) 50vw, 100vw" alt="Johann, Herzog von Sachsen">
  </figure><!--
Doku: tbd.
-->

<div class="o-image-description">
  <h2>Johann, Herzog von Sachsen</h2>
  <dl class="rootdata">
  <dt>Inventarnummer</dt><dd>US_MMANY_08-19</dd>  <dt>Zuschreibung</dt><dd>Lucas Cranach der Ältere</dd>  <dt>Datum</dt><dd>1532 - 1542</dd>  <dt id="classification-headline" data-target="classification-text">Klassifikation</dt><dd id="classification-text">Malerei</dd>  <dt id="dimensions-headline" data-target="dimensions-text">Maße</dt><dd id="dimensions-text"><p>Maße Bildträger: 65,3 x 44 x 0,9 cm (inklusive die oben und unten später angebrachten Holzleisten, je 3/8 × 17 5/16 Zoll (0,95 × 44 cm))[1]<br />
Maße Bildfläche: 63,3 x 44 cm</p>
<p>Tiefe der Parkettierung: 1,2 cm</p>
<p>[1][Cat. New York 2013, 69, No. 15]<br />
[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]</p></dd>  <dt id="material-headline" data-target="material-text">Material/ Technik</dt><dd id="material-text"><p>Malerei auf Buchenholz<br />
[Klein, Bericht 2013]<br />
[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]</p></dd>  <dt id="provenienz-headline" data-target="provenienz-text">Provenienz</dt><dd id="provenienz-text"><ul>
<li>Sammlung Julius Alexander Baumgärtner, Leipzig </li>
<li>Vor 1851 angeblich verkauft an einen Sammler in Köln </li>
<li>Nach 1851 in einer Privatsammlung, Köln </li>
<li>Bis 1907 in der Sammlung Graf Hans Wilczek, Schloß Kreutzenstein, bei Wien</li>
<li>1907 verkauft an Kleinberger</li>
<li>1907-8 erworben für das MMA von Kleinberger, Paris, 1907-8</li>
</ul>
<p>[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]</p></dd>  </dl>

  <p class="longtext">In 1505 Cranach was appointed court painter to the Electors of Saxony at Wittenberg, serving successively Frederick the Wise, John the Steadfast, and John Frederick the Magnanimous. The sitter in this portrait was a member of the ducal or Albertine branch of the family as opposed to the electoral or Ernestine line. The bold design and dramatic color, and the capricious but graceful outline of the costume are typical of the style Cranach developed as a portraitist to the court. The picture dates about 1537.

[http://www.metmuseum.org] (accessed 08.05.2011)</p>
</div>

<div>
</div></article>

</main>

<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var next = {"oid":"526162","objectname":"FR-none","inventarnummer":"US_MMANY_46-179-2","title":"Johann I der Best\u00e4ndige, Kurf\u00fcrst von Sachsen","link":"johann-i-der-bestandige-kurfurst-von-sachsen","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"1532","datebeginn":"1528","dateend":"1538","longtext":"These small posthumous portraits depict the brothers and Saxon electors Friedrich III, the Wise (1463 - 1525; r. 1486 - 1525), and Johann I, the Constant (1468 - 1532; r. 1525 - 32), in bust length against a light blue background. Each wears a white undershirt, a black shirt, a coat with a heavy fur lapel, and a black beret. The names of the sitters and laudatory poems are printed (not painted) on pieces of paper that have been pasted down on the panels. Two of the Metropolitan Museum\"s pictures are pendants (cat. 17a, b). [...]\nThese works belong to a series of sixty such portrait pairs that Johann I\"s son and successor, Johann Friedrich I, the Magnanimous (r. 1532 - 47), commissioned from Lucas Cranach the Elder in 1532. The commission coincided with Johann Friedrich\"s assumption of electoral office after the death of his father.\n\n[Cat. New York 2013, 82, No. 17B]","relatedworks":"Bildnispaare datiert 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, Nr. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, Nr. 1341(unterer Text entfernt), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, Nr. 1941.597, 1941.598 (oberer Text entfernt, unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, Nr. G 62, G 63 (oberes und unteres Textfeld in Malerei nachempfunden); \n-DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G7_FR-none\n- Sotheby\"s, London, 8. Juli, 2004, Nr. 113 (datiert und signiert auf dem Bildnis Johanns); \n- Christie\"s, London, 11. Dezember, 1981, Nr. 26, 27 (zuvor bei Lempertz, K\u00f6ln, 20-22 November, 1980, Nr. 18; das Bildnis Johanns separat bei Tajan, Paris, 13. Dezember 2005, Nr. 10); \n- Piasa, Paris, 6. Dezember 2000, Nr. 37; Sotheby\"s, London, 6. Dezember 2007, Nr. 136 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgeschnitten; authnetische Datierung und Signatur auf dem Bildnis Friedrichs; Johanns Bildnis datiert und signiert von sp\u00e4terer Hand); \n- Sotheby\"s, New York, 29. November 1961, Nr. 9 (zuvor bei Lepke\"s, Berlin, 20-22 Februar 1912, Nr. 42, 43, aus Sammlung Weber, Hamburg; unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Standort unbekannt (zuvor Privatsammlung, Berlin, vor 1937, Foto Marburg Foto-Nr. 145.709, 145.710); \n- Standort unbekannt (zuvor John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, Nr. SN309, SN310; beide am 3. Februar 1951 gestohlen).\n\nBildnispaare datiert 1533: \n- Uffizien, Florenz, Nr. 1150, 1149 (FR338B); \n- Sotheby\"s, London, 12. Dezember 1990, Nr. 19.\n\nBildnispaare zu datieren um 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d\"Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (Teile des unteren Textfeldes abgetrennt); \n- Sotheby\"s, London, 24. April 2008, Nr. 14 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- DE_smbGG_636_FR-none (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Kunstmuseum Bern, Nr. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Nr. 1181 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, Nr. 64.11.11 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prague, Nr. DO 4573;\n- DE_BStGS-HMR_WAF184\n- DE_LHW_G22_FR-none (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Lempertz, K\u00f6ln, 5. Juni 1975, Nr. 34 (oberes Textfeld mit schwarzer Farbe \u00fcbermalt und mit den Namen des Portr\u00e4tierten beschriftet; unteres Textfeld abgetrennt); Sotheby\"s, London, 19. April 1967, Nr. 20 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, 23. M\u00e4rz 1968, Nr. 39 (oberes Textfeld mit gemalter Inschrift; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Standort unbekannt (zuvor Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, Nr. 1922; vermisst seit 1945; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby\"s, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- DE_SHLM_NONE-002_FR-none (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt); \n- Christie\"s, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D).","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 20,9 \u00d7 14,9 \u00d7 0,32 cm (8 1\/4 \u00d7 5 7\/8 \u00d7 1\/8 Zoll)\n20,3 \u00d7 14,3 cm (8 \u00d7 5 5\/8 Zoll) (Bild und Text Bereich, ungef\u00e4hr) \n\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17B]","provenienz":"- Ministerialdirektor Heinrich Spangenberger, M\u00fcnchen (bis 1925; verkauft an Heinemann) [1] \n- [D. Heinemann, M\u00fcnchen (Teilbesitz durch Galerie Hansen, Luzern), bis 1929; Verkauf an Lehman][2] \n- Robert Lehman, New York (1929 - 46)\n- Geschenk von Robert Lehman, 1946\n\n[1] Heinemann Nr. 18141, 18142; vgl. Galerie Heinemann Online 2010 - (gepr\u00fcft 16. Mai 2012).\n[2] Ebd.\n\n\n[Cat. New York 2013, 79, 290, No. 17B]","materialtechnik":"Malerei auf Buchenholz, mit bedrucktem Papier \n[Cat. New York 2013, 78, No. 17B]\n[Klein, Bericht 2007]","beschriftung":"Gedruckter Text auf Papier:[1]\n- oben links:\n\"Johans der Erst, Churfurst \/ vnd Hertzog zu Sachssen.\"\n\n- unten:\n\"Nach meines [lieben bruders e]nd \/ Bleib auff m[i]r d[as ganz Regim]end. \/ Mit grosser sorg [und mancher fa]hr \/ Da der Bawr toll vnd [t_richt w]ar. \/ Die auffrhur fast jnn alle[m land] \/ Wie gros fewer jm wald [entbrand]. \/ Welches ich halff\ndempffen mit Gott \/ Der Deudsches land erret aus not.[3] \/ Der Rottengeister feind ich war [4] \/ Hielt jm land das wort rein vnd klar \/ Gros drawen bittern hass vnd neid \/ Vmb Gottes worts willen ich leid. \/ Frey bekand jchs aus hertzem grund \/ Vnd personlich selbst jch da stund. \/ Vor dem Keisar vnd gantzen Reich \/ Von Fursten gschach vor nie des gleich [5] \/ Solchs gab mir mein Gott besnnder [sic; besunder] \/ ?nd [sic; Vnd][2] vor der wellt was ein wunder. \/\/ Vmb land vnd leut [zu bringen] mich \/ Hofft beid freund vnd [feind ge]wislich. \/ Ferdnand zu R_misc[hm K_nig] gmacht \/ Vnd sein wahl jch allein anfacht. \/ Auff das da[s] alte Recht bestuend \/ Jnn der gulden Bullen gegruend [6] . \/ Wiewol das grossen zorn erregt \/ Mich doch mehr recht denn gunst beweg[t.] \/ Das herttz gab Gott dem Keisar zart\/ Mein guter freund zu letzt er ward. \/ Das jch mein end jm frid beschlos \/ Vast sehr den Teuffel das verdros. \/ Erfarn hab jchs vnd zeugen thar \/ Wie vns die Schrifft sagt vnd ist war. \/ Wer Gott mit ernst vertrawen kan \/ Der bleibt ein vnnerdorben [sic; vnuerdorben, i.e., unverdorben] man. \/ Es zuerne Teuffel odder welt \/ Den sieg er doch zu letzt behelt.\"\n\n\n[1] Fehlende Buchstaben werden in Klammern angegeben und basieren auf einem Vergleich mit intakten Inschriften anderer Tafeln und publizierten Transkriptionen.\n[2] Die Beschriftung bei 17c zeigt das V in korrekter Ausrichtung.\n[3] Ein Verweis aus den Bauernkrieg 1524 - 26.\n[4] Ein Verweis auf die vielen Sektierer, etwa die Wiedert\u00e4ufer, die in ihrer Gesamtheit als \"Radical Reformation\" bezeichnet wurden.\n[5] Verweis auf Johanns Unterst\u00fctzung des Augsburger Bekenntnisses, das auf dem Reichstag von Augsburg 1530 verlesen wurde.\n[6] Sachsen str\u00e4ubte sich gegen die Wahl Erzherzogs Ferdinand als K\u00f6nig des Reichs (und damit Nachfolger f\u00fcr den kasierlichen Thron) und berief sich auf die Umst\u00e4nde der Wahl, die nach s\u00e4chsischer Ansicht gegen die Goldene Bulle - dem 1356 entstadenen Dekret zur Regelung der Kaiserwahl - verstie\u00df (vgl. Kohler 1982, S. 171 - 81).\n\n [Cat. New York 2013, 78, 290, No. 17B]","verwandtearbeiten":"Bildnispaare datiert 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, Nr. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, Nr. 1341(unterer Text entfernt), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, Nr. 1941.597, 1941.598 (oberer Text entfernt, unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, Nr. G 62, G 63 (oberes und unteres Textfeld in Malerei nachempfunden); \n-DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G7_FR-none\n- Sotheby\"s, London, 8. Juli, 2004, Nr. 113 (datiert und signiert auf dem Bildnis Johanns); \n- Christie\"s, London, 11. Dezember, 1981, Nr. 26, 27 (zuvor bei Lempertz, K\u00f6ln, 20-22 November, 1980, Nr. 18; das Bildnis Johanns separat bei Tajan, Paris, 13. Dezember 2005, Nr. 10); \n- Piasa, Paris, 6. Dezember 2000, Nr. 37; Sotheby\"s, London, 6. Dezember 2007, Nr. 136 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgeschnitten; authnetische Datierung und Signatur auf dem Bildnis Friedrichs; Johanns Bildnis datiert und signiert von sp\u00e4terer Hand); \n- Sotheby\"s, New York, 29. November 1961, Nr. 9 (zuvor bei Lepke\"s, Berlin, 20-22 Februar 1912, Nr. 42, 43, aus Sammlung Weber, Hamburg; unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Standort unbekannt (zuvor Privatsammlung, Berlin, vor 1937, Foto Marburg Foto-Nr. 145.709, 145.710); \n- Standort unbekannt (zuvor John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, Nr. SN309, SN310; beide am 3. Februar 1951 gestohlen).\n\nBildnispaare datiert 1533: \n- Uffizien, Florenz, Nr. 1150, 1149 (FR338B); \n- Sotheby\"s, London, 12. Dezember 1990, Nr. 19.\n\nBildnispaare zu datieren um 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d\"Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (Teile des unteren Textfeldes abgetrennt); \n- Sotheby\"s, London, 24. April 2008, Nr. 14 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- DE_smbGG_636_FR-none (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Kunstmuseum Bern, Nr. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Nr. 1181 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, Nr. 64.11.11 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prague, Nr. DO 4573;\n- DE_BStGS-HMR_WAF184\n- DE_LHW_G22_FR-none (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Lempertz, K\u00f6ln, 5. Juni 1975, Nr. 34 (oberes Textfeld mit schwarzer Farbe \u00fcbermalt und mit den Namen des Portr\u00e4tierten beschriftet; unteres Textfeld abgetrennt); Sotheby\"s, London, 19. April 1967, Nr. 20 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, 23. M\u00e4rz 1968, Nr. 39 (oberes Textfeld mit gemalter Inschrift; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Standort unbekannt (zuvor Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, Nr. 1922; vermisst seit 1945; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby\"s, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- DE_SHLM_NONE-002_FR-none (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt); \n- Christie\"s, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D).","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-xl.jpg"}</script>
<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var previous = {"oid":"417256","objectname":"FR-none","inventarnummer":"US_MMANY_2006-469","title":"Hl. Maurizius","link":"hl-maurizius","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"0","datebeginn":"1517","dateend":"1530","longtext":"Originally the left wing of an altarpiece, this panel represents Saint Maurice, the Roman legion commander who was martyred for refusing to slaughter the Christians of Gaul in the late third century A.D. Painted about 1522-25, this picture was probably among the many works commissioned by Cardinal Albrecht of Brandenburg (1490-1545), archbishop-elector of Mainz. The most powerful prelate in the Holy Roman Empire, Albrecht established Halle\"s collegiate church as the showplace for his art patronage and the pre-eminent collection of reliquaries in northern Europe.\n\nRecorded in the inventory of over 8,200 relics was a life-size reliquary statue of Saint Maurice magnificently attired in a suit of silver armor, trimmed with gold, precious gems, and pearls. Our painting reproduces this extraordinary object, making particular reference to the reigning emperor, Charles V, in such insignia as the collar of the Golden Fleece, the Saint Andrew\"s Cross between sparkling flintstones on the pauldrons, the imperial eagle on the banner, and the glittering silver sword.\n\n[http:\/\/www.metmuseum.org\/works_of_art\/collection_database\/european_paintings\/saint_maurice_lucas_cranach_the_elder_and_workshop\/objectview.aspx?page=1&sort=6&sortdir=asc&keyword=cranach&fp=1&dd1=11&dd2=0&vw=1&collID=11&OID=110004004&vT=1&hi=0&ov=0] (accessed: 12.05.2011)","relatedworks":"- Reliquiar des Hl. Maurizius, aus dem Hallesches Heiltumsbuch (Liber ostensionis),ca. 1526 - 27. Aquarell auf Pergament, 13 13\/16 \u00d7 10 1\/16 Zoll (35 \u00d7 25,5 cm). Hofbibliothek, Aschaffenburg (Ms. 14, fol. 227v)\n\n- Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere (Simon Franck?). Hl. Maurizius, linker Fl\u00fcgel des Marian Altars, 1529, Holz, 85 7\/16 \u00d7 39 3\/4 Zoll (217 \u00d7 101 cm), Marktkirche, Halle","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 136,2 \u00d7 38,7 \u00d7 0,32 cm (53 5\/8 \u00d7 15 1\/4 \u00d7 1\/8 Zoll)\nMa\u00dfe Bildfl\u00e4che: 135,3 \u00d7 38,1 cm (53 1\/4 \u00d7 15 Zoll)\n\n[Cat. New York 2013, 73, No. 16]","provenienz":"- Wahrscheinlich in Auftrag gegeben von Kardinal Albrecht von Brandenburg, Erzbischof und Kurf\u00fcrsten von Mainz, Halle (um 1522-25)\n- Sammlung der Habsburger, Schloss Ambras, bei Innsbruck\n- 1906 Waldemar M\u00fcller, Berlin \n- Nach 1940 in der Ephron Gallery, New York\n- Bis 1946 Privatsammlung, Pennsylvania \n- 1946 (Mai 15-16) Verkauf, Parke-Bernet, New York, Nr. 36B, f\u00fcr $3,100\n- fr\u00fche 1970er-1982 Mr. und Mrs. Paul Kollsman, New York und Beverly Hills \n- 1982-2005 in der Sammlung seiner Witwe Eva Kollsman, New York; Bequest of Eva F. Kollsman, 2005 2006.469 [1]\n\n[1] [Cat. New York 2013, 73, No. 16]\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","materialtechnik":"Malerei auf Lindenholz (Tilia sp.)\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","verwandtearbeiten":"- Reliquiar des Hl. Maurizius, aus dem Hallesches Heiltumsbuch (Liber ostensionis),ca. 1526 - 27. Aquarell auf Pergament, 13 13\/16 \u00d7 10 1\/16 Zoll (35 \u00d7 25,5 cm). Hofbibliothek, Aschaffenburg (Ms. 14, fol. 227v)\n\n- Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere (Simon Franck?). Hl. Maurizius, linker Fl\u00fcgel des Marian Altars, 1529, Holz, 85 7\/16 \u00d7 39 3\/4 Zoll (217 \u00d7 101 cm), Marktkirche, Halle","ausstellungsgeschichte":"Berlin 1906, Nr. 20","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-xl.jpg"}</script>
<script>var slideshowdata = [{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none_2008-07_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp724_FR347\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp724_FR347_2009-03-13_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-11_FR127\/01_Overall\/US_MIA_57-11_FR127_2012_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177_FR187-188_2010-03_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B_2009-03-13_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1981-57-1_FR339\/01_Overall\/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_G1977-37_FR253\/01_Overall\/CH_KMB_G1977-37_FR253_2010-03_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1227_FR224\/01_Overall\/CH_KMB_1227_FR224_2010-03_Overall-l.jpg"}]</script>{% include "../templates/system/footer/footer.html" %}
