{% include "../templates/system/header/header.html" %}
<main>

<article class="grid-container-zweispalter">
<!--
Zeigt ein Bild mit Bildunterschrift.
braucht: 
  $src(:String): URL des Bildes
  $altText(:String): Alternativtext 
  $caption(:String): Bildunterschrift (optional)
-->

<figure class="m-image-with-caption">
  <img src="http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_11-15_FR230E/01_Overall/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-xs.jpg" srcset="http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_11-15_FR230E/01_Overall/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-xs.jpg 500w, http://lucascranach.org/imageserver/US_MMANY_11-15_FR230E/01_Overall/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-s.jpg 600w, http://lucascranach.org/thumbnails/US_MMANY_11-15_FR230E/01_Overall/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall.jpg 700w" sizes="(min-width: 50em) 33vw, (min-width: 28em) 50vw, 100vw" alt="Judith mit dem Kopf des Holofernes">
  </figure><!--
Doku: tbd.
-->

<div class="o-image-description">
  <h2>Judith mit dem Kopf des Holofernes</h2>
  <dl class="rootdata">
  <dt>Inventarnummer</dt><dd>US_MMANY_11-15</dd>  <dt>Zuschreibung</dt><dd>Lucas Cranach der Ältere</dd>  <dt>Datum</dt><dd>1525 - 1535</dd>  <dt id="classification-headline" data-target="classification-text">Klassifikation</dt><dd id="classification-text">Malerei</dd>  <dt id="dimensions-headline" data-target="dimensions-text">Maße</dt><dd id="dimensions-text"><p>Maße der Bildträger: 87,6 × 61,3 × 0,5 cm (34 1/2 × 24 1/8 × 3/16 Zoll)<br />
87,9 × 62,9 cm (34 5/8 × 24 3/8 Zoll) (samt unterem Rand (Teil des Spannrahmen) und angebrachten vertikalen Leisten)</p>
<p>[Cat. New York 2013, 63, No. 13]</p></dd>  <dt id="material-headline" data-target="material-text">Material/ Technik</dt><dd id="material-text"><p>Malerei auf Lindenholz<br />
[Cat. New York 2013, 63, No. 13]</p></dd>  <dt id="provenienz-headline" data-target="provenienz-text">Provenienz</dt><dd id="provenienz-text"><ul>
<li>Rober Hoe, New York (bis zu seinem Tod 1909)</li>
<li>Verkauf seines Erbes durch die American Art Association, New York, Februar 17, 1911, Nr. 107, an R. W. de Forest für das MMA, Rogers-Stiftung<br />
[Cat. New York 2013, 63, No. 13]</li>
</ul></dd>  </dl>

  <p class="longtext">The Book of Judith, part of the Old Testament Apocrypha, relates how the beautiful Jewish widow killed Holofernes, the Assyrian general directing the siege of her city, Bethulia. After seducing Holofernes with her beauty and a false plan to defeat her people, Judith decapitated him as he lay drunk in his tent. Upon discovering the assassination, the Assyrians ended the siege (Judith 8, 15).[1]
Directly addressing the viewer, Judith wields a sword in her right hand, while her left arm rests on Holofernes"s foreshortened head, with its gruesome severed neck. She is presented as the epitome of beauty and high fashion, as understood at the courts of the dukes of Saxony during the early sixteenth century.[2] Her hair bound up, as was appropriate for a married woman,[3] she wears a plumed red beret over a calotte of gold and silver threads decorated with pearls, a style in vogue around 1530.[4] Her dress is dark green with golden orange bands and trim, again embellished with pearls. Around her neck Judith wears two gold collars (called carcanets or gorgerins) set with emeralds, rubies, and pearls; a long gold chain with flattened links is draped across her chest and trails down her back.[5] This ostentatious combination of collars and chains was particular to the court of the Saxon dukes and eventually ran its course, disappearing entirely in the 1540s.[6] The rings on Judith"s fingers poke through the slits of her thin silk gloves.

[1] Book of Judith 1972 (ed.).
[2] Straten (1983, pp. 38, 39) stressed that Judith"s clothing was also meant to emphasize her gentility and virtue.
[3] During the Reformation, as Friedrich Hottenroth noted, a lady"s unbound hair connoted virginity and was the fashion of brides, while married women wore their hair tied up and covered with a calotte and beret (Hottenroth 1891, p. 534).
[4] H. Zimmermann 1969, p. 284. According to Millia Davenport (1948, vol. 1, p. 392), the plumed beret went out of fashion in the second third of the sixteenth century. See also Hottenroth (1891, pp. 532-533, figs. 121, 122, 124), who noted that a Kleiderordnung of 1530 sought to limit the extravagant decoration of the calottes that appeared under the hat (see especially p. 516).
[5] Warner 1990.
[6] Ibid., p. 26.
[7] The Stuttgart Judith

[Cat. New York 2013, 63, 287, No. 13]</p>
</div>

<div>
</div></article>

</main>

<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var next = {"oid":"545730","objectname":"FR402","inventarnummer":"PRIVATE_NONE-P041","title":"Liegende Quellnymphe","link":"liegende-quellnymphe","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"0","datebeginn":"1538","dateend":"1586","longtext":"The water nymph is shown asleep, reclining on the grassy bank of a stream. Her head rests on her angled right arm, her left arm lies next to her body and leads the viewer\"s eye to the transparent veil that envelops her body without concealing it. The sleeping one\"s weapons hang on a tree at the right. A stag in the background and a pair of partridges animate the expansive landscape. \n\n[G\u00f6rres, cda 2014]","relatedworks":"ES_MTB_115-1986-13_FR120\nUS_NGA_1957-12-1_FR403\nUS_MMANY_1975-1-136_FR403B\nDE_SKK_0895_FR-none\nDE_BRD-KHB_935-1966-7_FR-none","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 58 x 79 cm\n[San Diego Museum of Art, revised 2018]\nMa\u00dfe Bildtr\u00e4ger: ca. 50 x 75 cm\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 402]\nMa\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 55,5 x 77,5 cm\n[Exhib. Cat. Berlin 1925, No. 86]","provenienz":"- 1925 Sammlung Rudolf Oppenheim, Berlin\n- Kunsthandel Berlin\n- Polnischer Besitz\n- 1932 Privatbesitz Paris\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 402]\n- 07. Nov. 2011 Kunsthandel Turquin, Experts en Tableaux, Paris (unverkauft?)\n[Seite eines Auktionskataloges von Turquin im Archiv D. Koepplin, 2011]\n- 2014 The Weiss Gallery, London\n- 2018 Ankauf mit der Unterstutzung von Toni Bloomberg; Gene und Taffin Ray; ein anonymer Stifter und das Museum \n- San Diego Museum of Art\n[cda 2018]","materialtechnik":"Malerei auf Holz\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 402]","beschriftung":"In einem Schriftfeld links oben:\n\"FONTIS NYMPHA SACRI\nSOMNVM NE RVMPF.\nQVIESCO:\"\n\n[cda 2014]","verwandtearbeiten":"ES_MTB_115-1986-13_FR120\nUS_NGA_1957-12-1_FR403\nUS_MMANY_1975-1-136_FR403B\nDE_SKK_0895_FR-none\nDE_BRD-KHB_935-1966-7_FR-none","ausstellungsgeschichte":"Berlin 1925, Nr. 86","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-xl.jpg"}</script>
<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var previous = {"oid":"526162","objectname":"FR-none","inventarnummer":"US_MMANY_46-179-2","title":"Johann I der Best\u00e4ndige, Kurf\u00fcrst von Sachsen","link":"johann-i-der-bestandige-kurfurst-von-sachsen","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"1532","datebeginn":"1528","dateend":"1538","longtext":"These small posthumous portraits depict the brothers and Saxon electors Friedrich III, the Wise (1463 - 1525; r. 1486 - 1525), and Johann I, the Constant (1468 - 1532; r. 1525 - 32), in bust length against a light blue background. Each wears a white undershirt, a black shirt, a coat with a heavy fur lapel, and a black beret. The names of the sitters and laudatory poems are printed (not painted) on pieces of paper that have been pasted down on the panels. Two of the Metropolitan Museum\"s pictures are pendants (cat. 17a, b). [...]\nThese works belong to a series of sixty such portrait pairs that Johann I\"s son and successor, Johann Friedrich I, the Magnanimous (r. 1532 - 47), commissioned from Lucas Cranach the Elder in 1532. The commission coincided with Johann Friedrich\"s assumption of electoral office after the death of his father.\n\n[Cat. New York 2013, 82, No. 17B]","relatedworks":"Bildnispaare datiert 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, Nr. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, Nr. 1341(unterer Text entfernt), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, Nr. 1941.597, 1941.598 (oberer Text entfernt, unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, Nr. G 62, G 63 (oberes und unteres Textfeld in Malerei nachempfunden); \n-DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G7_FR-none\n- Sotheby\"s, London, 8. Juli, 2004, Nr. 113 (datiert und signiert auf dem Bildnis Johanns); \n- Christie\"s, London, 11. Dezember, 1981, Nr. 26, 27 (zuvor bei Lempertz, K\u00f6ln, 20-22 November, 1980, Nr. 18; das Bildnis Johanns separat bei Tajan, Paris, 13. Dezember 2005, Nr. 10); \n- Piasa, Paris, 6. Dezember 2000, Nr. 37; Sotheby\"s, London, 6. Dezember 2007, Nr. 136 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgeschnitten; authnetische Datierung und Signatur auf dem Bildnis Friedrichs; Johanns Bildnis datiert und signiert von sp\u00e4terer Hand); \n- Sotheby\"s, New York, 29. November 1961, Nr. 9 (zuvor bei Lepke\"s, Berlin, 20-22 Februar 1912, Nr. 42, 43, aus Sammlung Weber, Hamburg; unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Standort unbekannt (zuvor Privatsammlung, Berlin, vor 1937, Foto Marburg Foto-Nr. 145.709, 145.710); \n- Standort unbekannt (zuvor John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, Nr. SN309, SN310; beide am 3. Februar 1951 gestohlen).\n\nBildnispaare datiert 1533: \n- Uffizien, Florenz, Nr. 1150, 1149 (FR338B); \n- Sotheby\"s, London, 12. Dezember 1990, Nr. 19.\n\nBildnispaare zu datieren um 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d\"Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (Teile des unteren Textfeldes abgetrennt); \n- Sotheby\"s, London, 24. April 2008, Nr. 14 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- DE_smbGG_636_FR-none (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Kunstmuseum Bern, Nr. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Nr. 1181 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, Nr. 64.11.11 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prague, Nr. DO 4573;\n- DE_BStGS-HMR_WAF184\n- DE_LHW_G22_FR-none (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Lempertz, K\u00f6ln, 5. Juni 1975, Nr. 34 (oberes Textfeld mit schwarzer Farbe \u00fcbermalt und mit den Namen des Portr\u00e4tierten beschriftet; unteres Textfeld abgetrennt); Sotheby\"s, London, 19. April 1967, Nr. 20 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, 23. M\u00e4rz 1968, Nr. 39 (oberes Textfeld mit gemalter Inschrift; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Standort unbekannt (zuvor Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, Nr. 1922; vermisst seit 1945; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby\"s, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- DE_SHLM_NONE-002_FR-none (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt); \n- Christie\"s, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D).","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 20,9 \u00d7 14,9 \u00d7 0,32 cm (8 1\/4 \u00d7 5 7\/8 \u00d7 1\/8 Zoll)\n20,3 \u00d7 14,3 cm (8 \u00d7 5 5\/8 Zoll) (Bild und Text Bereich, ungef\u00e4hr) \n\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17B]","provenienz":"- Ministerialdirektor Heinrich Spangenberger, M\u00fcnchen (bis 1925; verkauft an Heinemann) [1] \n- [D. Heinemann, M\u00fcnchen (Teilbesitz durch Galerie Hansen, Luzern), bis 1929; Verkauf an Lehman][2] \n- Robert Lehman, New York (1929 - 46)\n- Geschenk von Robert Lehman, 1946\n\n[1] Heinemann Nr. 18141, 18142; vgl. Galerie Heinemann Online 2010 - (gepr\u00fcft 16. Mai 2012).\n[2] Ebd.\n\n\n[Cat. New York 2013, 79, 290, No. 17B]","materialtechnik":"Malerei auf Buchenholz, mit bedrucktem Papier \n[Cat. New York 2013, 78, No. 17B]\n[Klein, Bericht 2007]","beschriftung":"Gedruckter Text auf Papier:[1]\n- oben links:\n\"Johans der Erst, Churfurst \/ vnd Hertzog zu Sachssen.\"\n\n- unten:\n\"Nach meines [lieben bruders e]nd \/ Bleib auff m[i]r d[as ganz Regim]end. \/ Mit grosser sorg [und mancher fa]hr \/ Da der Bawr toll vnd [t_richt w]ar. \/ Die auffrhur fast jnn alle[m land] \/ Wie gros fewer jm wald [entbrand]. \/ Welches ich halff\ndempffen mit Gott \/ Der Deudsches land erret aus not.[3] \/ Der Rottengeister feind ich war [4] \/ Hielt jm land das wort rein vnd klar \/ Gros drawen bittern hass vnd neid \/ Vmb Gottes worts willen ich leid. \/ Frey bekand jchs aus hertzem grund \/ Vnd personlich selbst jch da stund. \/ Vor dem Keisar vnd gantzen Reich \/ Von Fursten gschach vor nie des gleich [5] \/ Solchs gab mir mein Gott besnnder [sic; besunder] \/ ?nd [sic; Vnd][2] vor der wellt was ein wunder. \/\/ Vmb land vnd leut [zu bringen] mich \/ Hofft beid freund vnd [feind ge]wislich. \/ Ferdnand zu R_misc[hm K_nig] gmacht \/ Vnd sein wahl jch allein anfacht. \/ Auff das da[s] alte Recht bestuend \/ Jnn der gulden Bullen gegruend [6] . \/ Wiewol das grossen zorn erregt \/ Mich doch mehr recht denn gunst beweg[t.] \/ Das herttz gab Gott dem Keisar zart\/ Mein guter freund zu letzt er ward. \/ Das jch mein end jm frid beschlos \/ Vast sehr den Teuffel das verdros. \/ Erfarn hab jchs vnd zeugen thar \/ Wie vns die Schrifft sagt vnd ist war. \/ Wer Gott mit ernst vertrawen kan \/ Der bleibt ein vnnerdorben [sic; vnuerdorben, i.e., unverdorben] man. \/ Es zuerne Teuffel odder welt \/ Den sieg er doch zu letzt behelt.\"\n\n\n[1] Fehlende Buchstaben werden in Klammern angegeben und basieren auf einem Vergleich mit intakten Inschriften anderer Tafeln und publizierten Transkriptionen.\n[2] Die Beschriftung bei 17c zeigt das V in korrekter Ausrichtung.\n[3] Ein Verweis aus den Bauernkrieg 1524 - 26.\n[4] Ein Verweis auf die vielen Sektierer, etwa die Wiedert\u00e4ufer, die in ihrer Gesamtheit als \"Radical Reformation\" bezeichnet wurden.\n[5] Verweis auf Johanns Unterst\u00fctzung des Augsburger Bekenntnisses, das auf dem Reichstag von Augsburg 1530 verlesen wurde.\n[6] Sachsen str\u00e4ubte sich gegen die Wahl Erzherzogs Ferdinand als K\u00f6nig des Reichs (und damit Nachfolger f\u00fcr den kasierlichen Thron) und berief sich auf die Umst\u00e4nde der Wahl, die nach s\u00e4chsischer Ansicht gegen die Goldene Bulle - dem 1356 entstadenen Dekret zur Regelung der Kaiserwahl - verstie\u00df (vgl. Kohler 1982, S. 171 - 81).\n\n [Cat. New York 2013, 78, 290, No. 17B]","verwandtearbeiten":"Bildnispaare datiert 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, Nr. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, Nr. 1341(unterer Text entfernt), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, Nr. 1941.597, 1941.598 (oberer Text entfernt, unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, Nr. G 62, G 63 (oberes und unteres Textfeld in Malerei nachempfunden); \n-DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G7_FR-none\n- Sotheby\"s, London, 8. Juli, 2004, Nr. 113 (datiert und signiert auf dem Bildnis Johanns); \n- Christie\"s, London, 11. Dezember, 1981, Nr. 26, 27 (zuvor bei Lempertz, K\u00f6ln, 20-22 November, 1980, Nr. 18; das Bildnis Johanns separat bei Tajan, Paris, 13. Dezember 2005, Nr. 10); \n- Piasa, Paris, 6. Dezember 2000, Nr. 37; Sotheby\"s, London, 6. Dezember 2007, Nr. 136 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgeschnitten; authnetische Datierung und Signatur auf dem Bildnis Friedrichs; Johanns Bildnis datiert und signiert von sp\u00e4terer Hand); \n- Sotheby\"s, New York, 29. November 1961, Nr. 9 (zuvor bei Lepke\"s, Berlin, 20-22 Februar 1912, Nr. 42, 43, aus Sammlung Weber, Hamburg; unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Standort unbekannt (zuvor Privatsammlung, Berlin, vor 1937, Foto Marburg Foto-Nr. 145.709, 145.710); \n- Standort unbekannt (zuvor John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, Nr. SN309, SN310; beide am 3. Februar 1951 gestohlen).\n\nBildnispaare datiert 1533: \n- Uffizien, Florenz, Nr. 1150, 1149 (FR338B); \n- Sotheby\"s, London, 12. Dezember 1990, Nr. 19.\n\nBildnispaare zu datieren um 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d\"Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (Teile des unteren Textfeldes abgetrennt); \n- Sotheby\"s, London, 24. April 2008, Nr. 14 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- DE_smbGG_636_FR-none (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Kunstmuseum Bern, Nr. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Nr. 1181 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, Nr. 64.11.11 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prague, Nr. DO 4573;\n- DE_BStGS-HMR_WAF184\n- DE_LHW_G22_FR-none (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Lempertz, K\u00f6ln, 5. Juni 1975, Nr. 34 (oberes Textfeld mit schwarzer Farbe \u00fcbermalt und mit den Namen des Portr\u00e4tierten beschriftet; unteres Textfeld abgetrennt); Sotheby\"s, London, 19. April 1967, Nr. 20 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, 23. M\u00e4rz 1968, Nr. 39 (oberes Textfeld mit gemalter Inschrift; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Standort unbekannt (zuvor Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, Nr. 1922; vermisst seit 1945; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby\"s, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- DE_SHLM_NONE-002_FR-none (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt); \n- Christie\"s, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D).","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-xl.jpg"}</script>
<script>var slideshowdata = [{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177a_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177a_FR187-188_2010-03_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B_2013-09-27_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B_2007-08_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp719_FR244\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp719_FR244_2009-03-13_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A_2013-08-19_Overall-l.jpg"}]</script>{% include "../templates/system/footer/footer.html" %}
